const SooratYousaf1to55 = [
  {
    question: "حضرت یعقوب علیہ السلام کے کتنے بیٹے تھے؟",
    options: ["10", "11", "12", "9"],
    correctAnswer: "12",
  },
  {
    question: " قرآن ۔۔۔ کی دعوت دیتا ہے",
    options: ["ہدایت", "تعقل", "شرک", "تقلید"],
    correctAnswer: "تعقل",
  },
  {
    question: "حضرت یوسف کب پیدا ہوئے؟",
    options: ["۱19۰ قبل مسیح", "۱۹۱۰ قبل مسیح", "191 قبل مسیح", "1911 قبل مسیح"],
    correctAnswer: "۱۹۱۰ قبل مسیح",
  },
  {
    question: "حضرت یوسف علیہ السلام کو تقریباً ۔۔۔ سال کی عمر میں مصر لایا گیا",
    options: ["16", "17", "18", "20"],
    correctAnswer: "17",
  },
  {
    question: "حضرت یوسف کتنا عرصہ زندان میں رہے؟",
    options: ["7 سال", "8 سال", "9 سال", "3 سال"],
    correctAnswer: "9 سال",
  },
  {
    question: "خواب کی کتنی قسمیں ہیں",
    options: ["دو", "چار", "تین", "ایک ہی قسم"],
    correctAnswer: "تین",
  },
  {
    question: "یوسف کو ۔۔۔ کا علم دیا گیا تھا",
    options: ["ماورائے طبیعیات", "علم القلوب", "علم الفنون", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "ماورائے طبیعیات",
  },
  {
    question: " محبت کی کمی کا احساس ۔۔۔ کا موجب بنتا ہے",
    options: ["قتل یوسف", "ارتکاب جرم", "حسد", "بغض"],
    correctAnswer: "ارتکاب جرم",
  },
  {
    question: "یوسف علیہ السلام کو پھنسانے کے لیے  ۔۔۔  حربے استعمال کیے  یَّرۡتَعۡ وَ یَلۡعَبۡ",
    options: ["نفسیاتی", "جذباتی", "کنویں میں ڈالنے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    question: " یعقوب نے کہا : تمہارا اسے لے جانا میرے لیے ۔۔۔ کا باعث ہے",
    options: ["غ٘م", "حزن", "پریشانی", "الف و ب دونوں"],
    correctAnswer: "حزن",
  },
  {
    question: " حسد کرنے والے ۔۔۔ کا شعور نہیں رکھتے",
    options: ["آخرت", "انجام بد", "جہنم", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "انجام بد",
  },
  {
    question: "برادران یوسف کہانی لے کر کس وقت گھر واپس آئے",
    options: ["مغرب کے بعد", "عشاء کے وقت", "شام کو", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "عشاء کے وقت",
  },
  {
    question: "الٰہی منصب پر فائز ہونے کے لیے ۔۔۔ سے گزرنا پڑتا ہے",
    options: ["آزمائشوں", "کٹھن مراحل", "مشکل راستوں", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "کٹھن مراحل",
  },
  {
    question: "زنا ۔۔۔ ہے",
    options: ["ظلم", "لذت", "گناہ کبیرہ", "نفسانی خواہش"],
    correctAnswer: "ظلم",
  },
  {
    question: " انسان کے لیے سب سے بڑا خطرہ کیا ہے",
    options: ["حسد", " شہوت", "زنا", "ظلم"],
    correctAnswer: " شہوت",
  },
  {
    question: " اللہ کے خالص بندے ۔۔۔ ہوتے ہیں",
    options: ["معصوم", "عاقل", "بے گناہ", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "معصوم",
  },
  {
    question: " شوہر کو مصر کے قبطی لوگ کیا کہتے تھے؟",
    options: ["زوج", "سید", "سردار", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "سید",
  },
  {
    question: " جنسی معاملات میں ۔۔۔ کی فریب کاری نہایت خطرناک ہے",
    options: ["مرد", "عورت", "جوان", "بزرگ"],
    correctAnswer: "عورت",
  },
  {
    question: "کون زیادہ حسن پرست ہیں؟",
    options: ["مرد", "عورتیں", "نوجوان", "شہزادیاں"],
    correctAnswer: "عورتیں",
  },
  {
    question: "جناب یوسف کا قید ہونا ۔۔۔ تھا",
    options: ["خواری", "آزنائش", " عصمت کا ثبوت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " عصمت کا ثبوت",
  },
  {
    question: " جنسی بے راہ روی ۔۔۔ کی علامت ہے",
    options: ["کم ظرفی", " جہالت", "لا شعوری", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " جہالت",
  },
  {
    question: " حضرت یوسف علیہ السلام کی پاکدامنی پر دلالت کرنے والی کتنی نشانیاں ہیں؟",
    options: ["2", "3", "4", "5"],
    correctAnswer: "4",
  },
  {
    question: " ظالم اپنے جرم پر پردہ ڈالنے کے لیے ۔۔۔ کو سزا دیتا ہے",
    options: ["اپنے نفس کو", "بے گناہ کو", "کمتر کو", "غریب کو"],
    correctAnswer: "بے گناہ کو",
  },
  {
    question: "حضرت یوسف کا علم ۔۔۔ تھا",
    options: ["روایتی", "ملکوتی", "من گھڑت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ملکوتی",
  },
  {
    question: " اللہ کا بڑا فضل ۔۔۔ ہے",
    options: ["ہدایت", "رحمت", "مغفرت", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "ہدایت",
  },
  {
    question: "انسان کا فطری دین کیا ہے؟",
    options: ["توحید", "شرک", "اسلام", "بت پرستی"],
    correctAnswer: "توحید",
  },
  {
    question: "حضرت یوسف نے خواب کی تعبیر سے پہلے کیا سنایا؟",
    options: ["درس اخلاق", "درس توحید", "درس انسانیت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "درس توحید",
  },
  {
    question: "کفر اختیار کرنے والوں کے اولیاء۔۔۔ ہیں",
    options: ["عزیز مصر", " طاغوت", "حضرت یوسف", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " طاغوت",
  },
  {
    question: " زمان یوسف علیہ السلام کے مصری بادشاہ کو بائبل نے ۔۔۔ کہا",
    options: ["الملک", "فرعون", "سید", "سردار"],
    correctAnswer: "فرعون",
  },
  {
    question: " یوسف علیہ السلام کو اقتدار میں لانے کا ذریعہ ۔۔۔ بنا",
    options: ["عزیز مصر", " تعبیر خواب", "زلیخا", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " تعبیر خواب",
  },
  {
    question: "زلیخا عزیز مصر سے کیا نسبت رکھتی تھی؟",
    options: ["ماں", "بیوی", "قنیض", "بہن"],
    correctAnswer: "بیوی",
  },
  {
    question: "",
    options: ["", "", "", ""],
    correctAnswer: "",
  },
  {
    question: "داستان یوسف علیہ السلام کتنے خوابوں پر مشتمل ہے",
    options: ["1", "2", "3", "4"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    question: "جناب یوسف کیلیے کیا اہم تھا؟",
    options: ["زندان سے آزادی", " الزام سے آزادی", "حکومت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: " الزام سے آزادی",
  },
  {
    question: "یوسف کی پاکدامنی کا ثبوت ۔۔۔ ہے؟",
    options: ["قید", "زلیخا سے بیزاری", "بادشاہت", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "قید",
  },
  {
    question: "کون سی  ایسی طاقت ہے جس کے سامنے دوسری طاقتیں سرنگوں ہو جاتی ہیں",
    options: ["دولت", "حق", "بادشایت", "وزارتیں"],
    correctAnswer: "حق",
  },
  {
    question: "لوگوں میں ۔۔۔ دور کرنا ضروری ہے",
    options: ["بد گمانی", "الزام", "حسد", "کینہ پروری"],
    correctAnswer: "بد گمانی",
  },
  {
    question: "کامیابی ۔۔۔ کو نہیں ملتی",
    options: ["خیانت", "زنا کار", "حاسد", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "خیانت",
  },
  {
    question: "انسان کو برائ کون سکھاتا ہے؟",
    options: ["نفس لومہ", "نفس امارہ", "نفس مطنئنہ", "شیطان"],
    correctAnswer: "نفس امارہ",
  },
  {
    question: "اللہ کے رسول ۔۔۔ ہیں",
    options: ["صادق القول", " امین ہیں", "ہادیان برحق", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
];

export default SooratYousaf1to55;
